@techreport{DNIT2016,
  title= {Política de aplicação e arrecadação de multas de trânsito},
  author= {{DNIT - Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes}},
  year= {2016},
  address= {Brasília},
  note= {Audiência Pública}
}

@article{MARIN2000,
  title = {{A atualidade dos acidentes de trânsito na era da velocidade: uma visão geral}},
  journal = {{Cadernos de Saúde Pública}},
  author={Marín, Letícia AND Queiroz, Marcos S.},
  ISSN = {0102-311X},
  language = {pt},
  URL = {http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0102-311X2000000100002&nrm=iso},
  volume = {16},
  year = {2000},
  month = {01},
  pages = {7 - 21},
  publisher = {scielo},
}

@article{QUEIROZ2002,
  title = {{Acidentes de trânsito: uma visão qualitativa no Município de Campinas, São Paulo, Brasil}},
  journal = {{Cadernos de Saúde Pública}},
  author={Queiroz, Marcos S. AND Oliveira, Patrícia C. P.},
  ISSN = {0102-311X},
  language = {pt},
  URL = {http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0102-311X2002000500010&nrm=iso},
  volume = {18},
  year = {2002},
  month = {10},
  pages = {1179 - 1787},
  publisher = {scielo},
}

@article{BACCHIERI2011,
  title = {{Acidentes de trânsito no Brasil de 1998 a 2010: muitas mudanças e poucos resultados}},
  journal = {{Revista de Saúde Pública}},
  author={Bacchieri, Giancarlo AND Barros, Aluísio J D},
  ISSN = {0034-8910},
  language = {pt},
  URL = {http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0034-89102011000500017&nrm=iso},
  volume = {45},
  year = {2011},
  month = {10},
  pages = {949 - 963},
  publisher = {scielo},
}

@mastersthesis{CALEIA2007,
  address={Rio de Janeiro},
  author={Caleia, Luciane Carvalho},
  pages={175},
  school={Universidade Federal do Rio de Janeiro - COOPE},
  subtitle={O caso da Ouvidoria da CET-Rio},
  title={A fiscalização eletrônica de velocidade e a percepção de seus usuários},
  type={Mestrado},
  year={2007}
}

@book{DAVENPORT,
 author = {DAVENPORT, T. H.},
 title = {Ecologia da Informação},
 year = {1998},
 address = {Rio de Janeiro, Campus},
 pages = {316}
}

@book{Miller:2001:GDM:940614,
 author = {Miller, Harvey J. and Han, Jiawei},
 title = {Geographic Data Mining and Knowledge Discovery},
 year = {2001},
 isbn = {0415233690},
 publisher = {Taylor \& Francis, Inc.},
 address = {Bristol, PA, USA},
}

@article{RePEc:bes:amstat:v:60:y:2006:m:november:p:341-342,
  title = {Statistics for Experimenters: Design, Innovation, and Discovery, (2nd ed.). George E. P. Box, J. Stuart Hunter, and William G. Hunter},
  author = {Berengut, David},
  year = {2006},
  journal = {The American Statistician},
  volume = {60},
  pages = {341-342},
  url = {https://EconPapers.repec.org/RePEc:bes:amstat:v:60:y:2006:m:november:p:341-342}
}

@online{Bonodo,
  author = {Romain Dorqueil},
  title = {{Bonobo • Data-processing for humans • Python ETL}},
  year = 2018,
  url = {https://www.bonobo-project.org/},
  urldate = {2018-08-29}
}

@online{MongoDB,
  author = {{MongoDB, Inc.}},
  title = {{MongoDB for GIANT Ideas | MongoDB}},
  year = 2018,
  url = {https://www.mongodb.com/},
  urldate = {2018-08-29}
}

@online{Docker,
  author = {{Docker Inc.}},
  title = {{Docker - Build, Ship, and Run Any App, Anywhere}},
  year = 2018,
  url = {https://www.docker.com/},
  urldate = {2018-08-29}
}

@online{G1:2013,
  author = {{Eugênio Antunes}},
  title = {{Novo portal reúne dados e serviços da Prefeitura do Recife}},
  year = 2013,
  url = {http://g1.globo.com/pernambuco/noticia/2013/07/novo-portal-reune-dados-e-servicos-da-prefeitura-do-recife.html},
  urldate = {2018-08-29}
}

@online{ITV99:2018,
  author = {{Jornal do Comercio}},
  title = {{Recife, a capital com o trânsito mais lento do País – de novo}},
  year = 2018,
  url = {https://m.jc.ne10.uol.com.br/blogs/deolhonotransito/2018/03/27/recife-capital-com-o-transito-mais-lento-do-pais-de-novo/},
  urldate = {2018-08-29}
}

@online{DIARIO:2018,
  author = {{Diário de Pernambuco}},
  title = {{Após cinco anos em queda, mortes no trânsito têm alta de 23\% em 2017}},
  year = 2017,
  url = {http://www.diariodepernambuco.com.br/app/noticia/brasil/2018/05/13/interna_brasil,751915/apos-cinco-anos-em-queda-mortes-no-transito-tem-alta-de-23-em-2017.shtml},
  urldate = {2018-08-29}
}

@book{DRUCKER19693,
title = {{The Age of Discontinuity}},
editor = {{PETER F. DRUCKER}},
publisher = {Butterworth-Heinemann},
year = {1969},
isbn = {978-0-434-90395-5},
author = {PETER F. DRUCKER},
pages={380}
}